\section{Wdrożone kontrakty}

\subsection{Authors - Autorzy}
W kontrakcie Authors realizowana jest logika przypisywania do użytkownika jego pseudonimu. Jest on wdrażany tylko raz podczas działania aplikacji w blockchainie.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract Authors {
        mapping(address => string) users;
        string lastNickname;

        function getNickname() public view returns (string memory) {
            return users[msg.sender];
        }

        function register(string memory nickname) public {
            users[msg.sender] = nickname;
        }
    }
\end{lstlisting}

\subsection{App - Główny kontrakt aplikacji}
Kontrakt App przechowuje adresy do kolekcji dokumentów. Jest on wdrażany tylko raz podczas działania aplikacji w blockchainie.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract App {
        address[] private collections;

        function addCollection(string memory name) public returns (address) {
            address collection = address(new Collection(name));
            collections.push(collection);
            return collection;
        }

        function getCollections() public view returns (address[] memory) {
            return collections;
        }
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Collection - Kolekcje}
Kolekcje służą do agregowania dokumentów w sposób zdefiniowany przez użytkownika. Kontrakt Collection przechowuje adresy dokumentów w niej zawartych. Jest on wdrażany za każdym razem, kiedy tworzona jest nowa kolekcja.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract Collection {
        address[] private documents;
        string private name;

        constructor(string memory _name) public {
            name = _name;
        }

        function newDocument(string memory title) public returns (address) {
            address document = address(new Document(title));
            documents.push(document);
            return document;
        }

        function getName() public view returns(string memory) {
            return name;
        }

        function getDocuments() public view returns( address[] memory) {
            return documents;
        }
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Document - Dokument}
W kontrakcie Document przechowywane są informacje o tytule dokumentu oraz adresy do kontraktów. Jest on wdrażany za każdym razem, kiedy tworzony jest nowy dokument.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract Document {
        address[] private commits;
        string private title;

        constructor(string memory _title) public {
            title = _title;
        }

        function getCommits() public view returns(address[] memory) {
            return commits;
        }

        function getTitle() public view returns(string memory) {
            return title;
        }

        function setTitle(string memory _title) public {
            title = _title;
        }

        function pushCommit(address commit) public {
            commits.push(commit);
        }
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Commit - Zbiór zmian}
W kontrakcie Commit przechowywane są informacje o zmianach wykonanych na dokumencie, adres autora tych zmian, oraz czas ich utworzenia. Jest on wdrażany za każdym razem, kiedy użytkownik zapisuje dokument.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract Commit {
        address[] private changes;
        address private author;
        uint256 creationDate;

        constructor() public {
            author = msg.sender;
            creationDate = now;
        }

        function getAuthor() public view returns(address) {
            return author;
        }

        function getChanges() public view returns(address[] memory) {
            return changes;
        }

        function getCreationDate() public view returns(uint256) {
            return creationDate;
        }

        function pushChange(int count, string memory modType, string memory value, int offset) public {
            address change = address(new Change(count, modType, value, offset));
            changes.push(change);
        }
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Change - Zmiana}
Opisuje pojedynczą zmianę wykonaną na dokumencie. Możliwymi operacjami są dodanie oraz usunięcie fragmentu tekstu. Kontrakt wdrażany razem z kontraktem commit przy zapisie dokumentu.
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    contract Change {
        int count;
        string modType;
        string value;
        int offset;
    
        constructor(int _count, string memory _modType, string memory _value, int _offset) public {
            count = _count;
            modType = _modType;
            value = _value;
            offset = _offset;
        }
    
        function getCount() public view returns (int) {
            return count;
        }
    
        function getType() public view returns (string memory) {
            return modType;
        }
    
        function getValue() public view returns (string memory) {
            return value;
        }
    
        function getOffset() public view returns (int) {
            return offset;
        }
    }
\end{lstlisting}
